---
title: Cartilha Sobrenatural - O Maguinho
teaser: "Um jovenzinho que manipula a magia, mas não tem muito controle sobre ela"
layout: post
date: 2017-02-07 10:20:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Aventura
    - Fair-Leaves
header: no
---

Você pode ser ou não mais novo ou mais velho (aparentando ou não) que os personagens da Turma, e muitos vão te achar muito esquisito, mas na verdade você sabe que existe muito mais coisas em Fair Leaves do que eles imaginam: existem coisas sobrenaturais, e você conhece sobre elas e como lidar com elas.

Em especial, você tem Poderes Mágicos: você nasceu assim, desenvolveu esses poderes por estudo e/ou obteve eles ao conseguir equipamentos especiais, dos quais você não pode se separar se quiser manter seus poderes. Você sabe como invocar as forças da natureza, voar e fazer outras coisas que, de outra forma, seria impossível.

Entretanto, você não tem a experiência de seus pais: você não sabe fazer muitas mágicas úteis, ou então seus poderes são pequenos e/ou descontrolados. Além disso, em muitos casos você tem que manter seus poderes ocultos, seja porque você (e sua família) tem inimigos poderosos, ou porque você sabe que as coisas podem ser bem diferentes se você revelar seus poderes.

Além disso, você não é tão acostumada a lidar com as coisas da Turma e de seu "mundo comum": você pode voar em uma vassoura, mas coisas como andar de bicicleta lhe parecem estranhas. Afinal de contas, o que é estranho para um é normal para outro e vice-versa.

Ao lidar com a Turma, o Maguinho costuma lidar muito bem com o Curioso, com o Geninho e com o Certinho, em especial se eles prometerem não revelar seus segredos para outras pessoas. O Descolado e o Travesso costumam ser problema, já que costumam atrair confusão que acaba colocando o Maguinho em uma situação entre revelar seus segredos ou prejudicar a Turma.

Normalmente um _Maguinho_ é reconhecido por:

+ Seus Poderes Mágicos
+ Conhecer coisas sobrenaturais
+ Saber de coisas que a Turma normalmente não saberia

Por outro lado, um _Maguinho_ acaba sendo vítima de:

+ Ser colocado contra a parede quanto a revelar seus poderes
+ Problemas relacionados ao uso dos seus poderes
+ Estranheza com coisas não-mágicas

## Aspectos

| ***Pergunta***                               | ***Aspecto*** |
|----------------------------------------------|---------------|
| _Que tipo de poderes você possui?_           |               |
| _Por que seus poderes devem ficar ocultos?_  |               |
| _Como você se relaciona com a Turma?_        |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Maguinho_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Bom (+3)           | Regular (+1)       |
| _Divertida_    | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Bom (+3)           |
| _Esperta_      | Bom (+3)           | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      |
| _Fofa_         | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |

## Façanha Exclusiva

+ ***Magia*** - você possui poderes mágicos inerentes à sua condição. Escolha uma Atitude: você usa essa Atitude sempre que for utilizar sua Magia. Essa Façanha pode ser Adquirida adicionalmente várias vezes: a cada vez, escolha uma nova Atitude ___ou___ receba +1 em seus testes de Magia por Façanha, cumulativo. Nenhum personagem inicial pode ter mais que +2 em seus testes de Magia desse modo.

## Personagem Exemplo - Lilly Maginini

Lilly é uma das meninas mais esquisitas que recentemente veio estudar na escola do senhor Goatzeit: atrapalhada e meio burrinha (ou assim todos imaginam), ela se veste da maneira mais esquisita para uma cadelinha basset como ela, sem falar que ela fala de uma maneira empolada e estranha para a maioria das pessoas. Além disso, dificilmente ela sai de casa quando não está na escola e vice versa, e todos sabem que a família dela é muito séria, e conversa muito pouco com todos em Fair Leaves.

A verdade é mais complexa que isso:

Lilly Maginini é uma maga, uma das raras pessoas que ainda são capazes de realizar magia no mundo. Sua família sofreu muito no passado com isso, e seus pais procuram fazer com que Lilly aprenda em segredo como controlar seus poderes, ainda que ela ainda não demonstre ter muito controle sobre os mesmos.

Entretanto, Lilly é uma criança como todas as outras e deseja muito ter amigos. Se for necessário, ela usará seus poderes para proteger aqueles de quem ela gosta. Entretanto, ela sempre terá dois problemas: ela tem que usar a magia sempre da maneira mais discreta possível, _"ou terá consequências"_ segundo seus pais dizem, e seus poderes ainda são muito fortes e pouco controlados, além de fazer todo o tipo de barulhos e coisas esquisitas!

Lilly é uma cadela basset que se veste sempre de maneira estranha e meio antiquada, parecendo mais uma menina do século 19 do que alguém do tempo dos personagens, além de por algum motivo gostar de usar meias de cores despareadas, além de andar sempre com Gecko, seu mascote, um camaleão que é seu _familiar mágico_: na verdade um bicho de estimação com o qual ela é capaz de falar.

Lilly é capaz de usar pequenas ilusões e invocações, além de usar magias de elementos, mas sempre com muita dificuldade. Seu poder não é grande o bastante, e ela ainda faz bastante confusão usando sua magia. Mas ela acredita que, usando sua magia para coisas boas, ela não vai sofrer como seus antepassados.

### Aspectos

| ***Pergunta***                               | ***Aspecto*** |
|----------------------------------------------|---------------|
| _Que tipo de poderes você possui?_           | Ilusões, Controle de Fogo e Água |
| _Por que seus poderes devem ficar ocultos?_  | _"Meus antepassados tiveram problemas com a magia"_ |
| _Como você se relaciona com a Turma?_        | Eu queria poder brincar mais              | 
| | _Gecko_ percebe que eu preciso de amigos... __*Snif*__ |
| | Acho que sei o bastante para controlar meus poderes (Só que não) |

## Atitudes
 
| ***Atitude***  | ***Nível***    |
|---------------:|----------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)   |
| _Desenvolta_   | Regular (+1)   |
| _Divertida_    | Bom (+3)       |
| _Esperta_      | Razoável (+2)  |
| _Fofa_         | Razoável (+2)  |

## Façanha Exclusiva

+ ***Magia*** - você possui poderes mágicos inerentes à sua condição. Escolha uma Atitude: você usa essa Atitude sempre que for utilizar sua Magia. Essa Façanha pode ser Adquirida adicionalmente várias vezes: a cada vez, escolha uma nova Atitude ___ou___ receba +1 em seus testes de Magia por Façanha, cumulativo. Nenhum personagem inicial pode ter mais que +2 em seus testes de Magia desse modo. No caso de _Lilly_, ela usa a Abordagem _Divertida_


